女嬰遭蘋果砸中右腦失功能 家屬索償544萬人仔

女嬰被蘋果砸中重傷，右腦喪失功能。（互聯網）

廣東東莞一名時年3個月大的女嬰，去年3月由祖母抱着到寓所樓下散步時，突然遭從天而降的蘋果砸中頭部重傷。警方調查發現，蘋果原來是一名時年11歲的陳姓女童誤拋落街所致。女嬰家人將陳女和其家長告上法庭，索償逾544萬元人民幣（約646萬港元）。東莞市第三人民法院近日開庭審理該案，惟因雙方追加新被告，休庭擇日再審。

女嬰被砸中後腦部大面積出血，右側頭骨粉碎性骨折，傷勢嚴重。醫生表示，孩子創傷很嚴重，很難處理。雖已通過兩次手術顱內減壓，四肢面部稍為消腫，但孩子的右腦可能會喪失功能，過去1年曾先後入住深圳醫院兒科重症監護病房150次接受治療。

女嬰祖母表示，法醫鑑定女嬰重傷二級、十級傷殘，終生需家人照顧護理。當地警方成立了專案組調查事件，發現陳女事發時獨自一人在家。

女嬰的余姓父親認為，陳女的家人應承擔全部賠償責任。惟陳家的代表律師認為索賠金額過高，並指屋苑開發商未有在公共場所設置防止物體墮落的措施，存在安全隱患，同樣有責任。

女嬰受傷後不停出入醫院。（互聯網）

BB頭骨同成年人頭骨比

錯的是地心引力

毁咗人成世 賠幾球嘢都話過高？

全部都係牛頓發明地心吸力嘅錯

並指屋苑開發商未有在公共場所設置防止物體墮落的措施，存在安全隱患，同樣有責任。

密封哂成個空間你咪扔唔到野落街

橙＞蘋果

抵死啦，掉野落街掉得咁過癮。

牠只是孩子呀

支那

大陸我估拎完賠償之後女嬰神秘死亡

五百萬好少野
每日都燒一千的話

好撚慘
我小學都同同學玩過掟水彈落街仲睇住佢爆係度笑
好彩冇捉中過人

水彈點同蘋果
蘋果硬身

成袋水高空趺落去撞到人都唔野小嫁

支那人淨係識得瀨人
但諗到呢個論點真係好on9

細波無野

大水球跌落街頸椎斷撚梗

妍如果當年跌既唔係蘋果而係榴槤，我諗最尾只會係牛頓變左個白痴仔

題外話，聽講其實成個故事都係虛構

牠

蘋果速度=sqrt(2*9.81*垂直距離)

索償1億都冇用啦 邊有錢俾?

真正嘅安全隱患係蝗

咁就一世

其實呢d 好慘
自己都唔知咩事以後就變成腦殘

邊有咁多如果
你不如話如果牛頓係中國人啦

習近平新時代中國特色萬有引力

如果真係有人坐係榴槤樹下睇書
唔洗個榴槤跌落黎已經知佢係白痴仔

支那人唔值錢

支那人姐
唔值錢

支那人-1

發達大計

女嬰咪女嬰 孩乜撚野子

Eggshell Skull Principle

女咪5球囉
仔就1億喇

醫生: 沒事兒，還有左邊腦袋呀

賠返個蘋果畀人就差唔多

大陸人命賤過地底泥
再嘈解決埋個老母都得

牛頓表示 : 依家d後生唔捱得苦

最錯係棟樓有窗,冇窗就唔會有野跌落街啦
即係發展商嘅錯

"Take your victim as you find him"
咁其實賠咁多都正常
雖然唔知大陸法律有冇此例

「蛋殼腦袋規則」（Eggshell Skull Rule）是英美法系中侵權責任法領域裡的概念。按照該規則，如被侵權一方存在非同尋常且常人難以預料的狀況，導致其因侵權方的故意或者過失行為遭受傷害，那麼侵權一方仍然需要承擔侵權責任。

例如，假設 A 存在先天疾病，頭骨就好像蛋殼一般脆弱，該疾病極端罕見，B 不知道也沒有辦法預見到 A 具有此種狀況。如果 B 為了開玩笑，故意用力在 A 的腦袋上敲了一下，導致其受到嚴重腦損傷，那麼 B 仍然需要承擔侵權責任，即使這樣的敲擊對絕大多數人來說無害。

美國法律中體現該規則的早期經典判例為 Vosburg v. Putney, 50 N.W. 403 (Wisc. 1891)。在此案中，被告（一名 11 歲男童）在教室裡一腳踢向原告（一名 14歲男童）的小腿。被告並不知道原告之前受過傷，這一腳好巧不巧踢在了過去的受傷部位，造成了傷口嚴重感染，醫生認為可能會帶來不可逆轉的終身損傷。此案經過審理，陪審團最終判令被告向原告賠償 2500 美元 （按照通貨膨脹率，約相等於今天的七萬美元），上訴法院維持了這一決定。

本案中，被告雖然對原告之前受傷的情況不知情，也沒有理由可以合理遇見，但依然需要對侵害其健康權的行為承擔責任，這就是「蛋殼腦袋規則」在實踐中的體現。這一規則提醒人們：要為自己的行為充分承擔後果，不但要做到「己所不欲，勿施於人」，還要考慮到他人可能存在的特殊狀況。

source: 大陸網

一朝被蘋果砸，十年怕iphone
大個淨係可以用華為

牛頓發明蘋果的錯

本身我認為幾球野係補唔到人地一世 但係睇到你咁講 小弟矛塞頓開

牛屯頁並沒有發明地心吸力～

失敗，霍金先生的部分P錯了

好似話事實係牛頓係見到個蘋果跌落地而唔係撞到個頭

bb好慘

水沒質量？ 你有冇讀science?

其實bb個腦真係要好好保護
應該要發明啲bb頭盔

bb女家長:反正咱們的寶貝是女兒不值錢，有賺無賠呀！這是發財的好機會唄!

你地女都冇，更唔好講有下一代。
試下你係當時人父母，會係咩心情？
講真搞成咁，賠係天經地義，至於個bb你覺得佢生存落去定死埋先係對佢最好？

香港中古廣告: 高空擲物足以致命(政府宣傳)1985

民智越未開，越需要呢類「驚嚇」警世廣告

其實家屬都係想屈多幾球生過個好過，橫掂生女都係賣女

香港發生呢d事
都仲有公家醫療cover
係大陸出事
500幾萬隨時醫藥費都未得

殺左佢生過個仲著數

如果牛頓當日唔發明地心吸力，今日隻幼蝗就無事

幼蝗-1

其實早啲投胎仲好 下世可能唔使做蝗
點解唔死埋佢

真的要提醒中國人，不要只是照顧自己的方便，沒有公德心。

之後生個仔就可以贏在起跑線

如果香港發生家長係咪都要負責條數?
定係由得佢告個細路就可以走數?

識唔識分 發明 定 發現呀死假膠

陳姓女童捉佢佢賣, 賣十年應該夠賺5m既